[
  {
    "question": "Ban Công tác Sinh viên sẽ tiếp nhận và giải đáp thắc mắc của sinh viên tại địa chỉ nào?",
    "answer": "Chi tại các phòng 102 – 104 tòa nhà C1, qua Email: ctsv@hust.edu.vn, hoặc thông qua FB: www.fb.com/ctsv.hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "Số lượng tín chỉ tích lũy tối thiểu của bậc đào tạo Cử nhân là?",
    "answer": "Không có thông tin cụ thể trong tài liệu."
  },
  {
    "question": "Đường link của trang thông tin 'Những điều viên cần biết' là gì?",
    "answer": "https://ctsv.hust.edu.vn/#/so-tay-sv hoặc https://sv-ctt.hust.edu.vn/#/so-tay-sv."
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể xem thời khóa biểu trong một kỳ học ở đâu?",
    "answer": "App eHUST, http://ctt.hust.edu.vn, hoặc http://ctsv.hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "Trong số các bước viết email, thứ tự nào là hợp lý nhất?",
    "answer": "1-3-5-2-4: Đặt tiêu đề cho email, nhập địa chỉ người nhận, viết nội dung email, kiểm tra lại nội dung email, đính kèm file vào email (nếu có)."
  },
  {
    "question": "Một số dịch vụ CNTT miễn phí trong thời gian sinh viên học tập tại Đại học Bách khoa Hà Nội là:",
    "answer": "LMS, eHUST, Office 365, Hỗ trợ kỹ thuật."
  },
  {
    "question": "Lãi suất cho vay trong hạn là bao nhiêu?",
    "answer": "5,5%/năm, 6,6%/năm, 7,7%/năm, hoặc 8,8%/năm."
  },
  {
    "question": "Một môn học có trọng số KT(0,4)-T(0,6) nghĩa là môn học đó có gì?",
    "answer": "Trọng số của điểm kiểm tra giữa kỳ là 0,4, cuối kỳ là 0,6."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ của Sổ tay công tác sinh viên Online?",
    "answer": "https://ctsv.hust.edu.vn/, https://ctt.hust.edu.vn/, https://qldt.hust.edu.vn/, hoặc https://lms.hust.edu.vn/."
  },
  {
    "question": "Trong những ngày dưới đây, Bác Hồ đã về thăm trường ta vào các ngày nào?",
    "answer": "Ngày Mùng 1 Tết Mậu Tuất 1958, Ngày 17/06/1960, Ngày 11/03/1962."
  },
  {
    "question": "Kết quả học tập sẽ được cập nhật vào khoảng thời gian nào?",
    "answer": "4-5 tuần sau khi thi học kỳ."
  },
  {
    "question": "Những giá trị cốt lõi Đại học Bách khoa từ góc nhìn văn hoá?",
    "answer": "Tận tụy. Cống hiến, Tôn trọng. Chính trực, Kế thừa. Sáng tạo, Chất lượng. Hiệu quả."
  },
  {
    "question": "Trong phần nói chuyện của Ban Giám đốc đại học, hình ảnh chú CÁ VOI minh hoa cho định hướng phát triển sau tốt nghiệp là gì?",
    "answer": "Trở thành nhà sáng lập doanh nghiệp."
  },
  {
    "question": "Phương pháp quản lý chi tiêu 50-20-30 với sinh viên?",
    "answer": "50% Nhu cầu thiết yếu, 20% Tiết kiệm, 30% Sở thích cá nhân."
  },
  {
    "question": "Một sinh viên có điểm trung bình tích lũy là 3.74 và điểm rèn luyện là 70. Sinh viên này có đủ điều kiện để xin học bổng khuyến khích học tập loại nào?",
    "answer": "Loại C."
  },
  {
    "question": "Vốn vay không được phép sử dụng vào mục đích nào?",
    "answer": "Không có thông tin cụ thể trong tài liệu."
  },
  {
    "question": "Đâu là các ứng dụng Office 365 trong tài khoản được cấp cho sinh viên?",
    "answer": "Teams, Outlook."
  },
  {
    "question": "Việc đăng ký lớp học chính thức có ưu tiên cho đối tượng nào?",
    "answer": "Tất cả sinh viên đều có quyền lợi như nhau."
  },
  {
    "question": "Khi gặp vấn đề về tài khoản email bạn liên lạc với Trung tâm Chuyển đổi số tại phòng nào?",
    "answer": "Phòng 905A – Thư viện Tạ Quang Bửu."
  },
  {
    "question": "Sinh viên bắt đầu được xem xét chuyển ngành từ khi nào?",
    "answer": "Sau khi hoàn thành năm thứ nhất."
  },
  {
    "question": "Trong các buổi nói chuyện của Ban Giám đốc đại học, hình ảnh chú CÁ HẾO minh hoa cho định hướng phát triển sau tốt nghiệp là gì?",
    "answer": "Trở thành nhà nghiên cứu."
  },
  {
    "question": "Cho học phần MI1026 với khối lượng như sau 4(3-2-0-8). Những số trong ngoặc đơn thể hiện số giờ trong 1 tuần theo thứ tự từ trái sang phải đúng là?",
    "answer": "3 giờ lý thuyết, 2 giờ bài tập, 0 giờ thực hành, 8 giờ tự học."
  },
  {
    "question": "Nghỉ dài hạn do lý do bất khả kháng (ốm đau, điều trị dài ngày..) cần làm gì?",
    "answer": "Báo với giảng viên quản lý và Nộp đơn xin nghỉ dài hạn theo hướng dẫn của Ban Công tác sinh viên."
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể xem tổng số tiền học phí phải đóng trong một kỳ học ở đâu?",
    "answer": "http://ctt-sis.hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "Sinh viên sẽ bị xem xét buộc thôi học nếu?",
    "answer": "Bị cảnh cáo học tập mức 3 lần thứ hai."
  },
  {
    "question": "Điều kiện xét tuyển học bổng loại B là gì?",
    "answer": "GPA ≥ 3,2; Điểm RL ≥ 80."
  },
  {
    "question": "Theo định hướng của Ban Giám đốc Đại học với sinh viên NĂM THỨ BA, bạn nên làm gì?",
    "answer": "Học chuyên ngành, Tham gia các lab/dự án, Phát triển kỹ năng chuyên môn, Xây dựng hồ sơ cá nhân."
  },
  {
    "question": "Đăng ký học tập không phù hợp có thể dẫn đến hậu quả như thế nào?",
    "answer": "Số tín chỉ nợ (nếu có) tăng dần chứ không giảm, chậm tiến độ, kết quả học tập kém."
  },
  {
    "question": "Một sinh viên có điểm trung bình tích lũy là 3.4 và điểm rèn luyện là 95. Sinh viên này có đủ điều kiện để xin học bổng khuyến khích học tập loại nào?",
    "answer": "Loại C."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ email của Ban Đào tạo?",
    "answer": "dt@hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "Khi nào sinh viên phải hoàn toàn tự đăng ký lớp?",
    "answer": "Bắt đầu từ học kỳ thứ 3."
  },
  {
    "question": "Cách thức đánh giá điểm rèn luyện của Đại học Bách Khoa Hà Nội là gì?",
    "answer": "Cách thức đánh giá bao gồm cả ba phương án: Giáo viên chấm điểm theo khung điểm, kết quả tự đánh giá và minh chứng; Thực hiện trên hệ thống số tay sinh viên Online (Web/App); Sinh viên tự đánh giá theo các minh chứng tham gia hoạt động tích lũy được."
  },
  {
    "question": "Các dịch vụ tại thư viện Tạ Quang Bửu là gì?",
    "answer": "Đọc tại chỗ, mượn về nhà, truy cập tài nguyên điện tử, tiện ích khác (Phòng tự học, ...)."
  },
  {
    "question": "Trong '6 QUY TẮC VĂN HÓA GIAO TIẾP TRONG NHÀ TRƯỜNG VÀ MÔI TRƯỜNG MẠNG', quy tắc thứ 6 là gì?",
    "answer": "Có ý thức, trách nhiệm bảo vệ danh tiếng và tài sản của Nhà trường."
  },
  {
    "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với sinh viên khi gửi email thắc mắc vấn đề như đăng ký học tập, chuyển điểm tương đương/thay thế, học phí... là?",
    "answer": "Sử dụng email nhà trường cấp (.@sis.hust.edu.vn)."
  },
  {
    "question": "Các bước đăng ký mới hoặc reset lại mật khẩu bị mất là gì?",
    "answer": "Truy cập ctt.hust.edu.vn – Chọn 'Đăng nhập' – Chọn 'Quên mật khẩu' – Điền thông tin form đăng ký và gửi thông tin."
  },
  {
    "question": "Theo định hướng của Ban Giám đốc Đại học với sinh viên NĂM THỨ HAI, bạn nên làm gì?",
    "answer": "Làm quen với môi trường đại học; Xây dựng nền tảng học tập; Phát triển kỹ năng mềm, ngoại ngữ; Khám phá các cơ hội nghề nghiệp."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ của Cổng thông tin sinh viên là gì?",
    "answer": "https://ctsv.hust.edu.vn/, https://lms.hust.edu.vn/, https://ctt.hust.edu.vn/, hoặc https://qldt.hust.edu.vn/."
  },
  {
    "question": "Khi xin hoãn thi cuối kỳ, điểm của sinh viên sẽ được tính như thế nào?",
    "answer": "Điểm 1 (Incomplete)."
  },
  {
    "question": "Trong các buổi nói chuyện của Ban Giám đốc đại học, hình ảnh chú CÁ NGỰA minh hoa cho định hướng phát triển sau tốt nghiệp là gì?",
    "answer": "Không có thông tin cụ thể trong tài liệu."
  },
  {
    "question": "Ban Chấp hành Đoàn Đại học gồm có bao nhiêu ban Chuyên môn?",
    "answer": "06, 07, 08, hoặc 09."
  },
  {
    "question": "Đối tượng được xét học bổng Trần Đại Nghĩa là những ai?",
    "answer": "Sinh viên có hoàn cảnh khó khăn, có nghị lực vươn lên trong cuộc sống nhưng chưa nhận được nguồn hỗ trợ nào."
  },
  {
    "question": "Ứng dụng hỗ trợ sinh viên theo dõi các hoạt động ngoại khóa, báo cáo minh chứng, đánh giá và xem kết quả rèn luyện là gì?",
    "answer": "iCTSV."
  },
  {
    "question": "Đường link truy cập Hệ thống BK-Elearning là gì?",
    "answer": "https://lms.hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "Sau thời gian điều chỉnh đăng ký, sinh viên có thể làm đơn xin rút học phần để không tính kết quả học tập không?",
    "answer": "Được làm đơn xin rút và phải đóng học phí cho học phần được rút."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ Ban Đào tạo là gì?",
    "answer": "Phòng 202 nhà C1."
  },
  {
    "question": "Theo quy định, khi nào sinh viên sẽ hội tụ đủ yếu tố về điểm rèn luyện để Hội đồng kỷ luật nhà trường xem xét hình thức kỷ luật nâng cảnh báo học tập lên mức 2?",
    "answer": "Khi đủ 2 học kỳ liên tiếp dưới 50đ."
  },
  {
    "question": "Điều kiện được xét học bổng loại A là gì?",
    "answer": "GPA từ 3.6, điểm rèn luyện từ 90."
  },
  {
    "question": "Theo định hướng của Ban Giám đốc Đại học với sinh viên NĂM THỨ TƯ, bạn nên làm gì?",
    "answer": "Hoàn thiện kỹ năng mềm và chuyên môn, ngoại ngữ, Đồ án tốt nghiệp, Tìm việc/ học bổng ĐH/ Quỹ đầu tư..."
  },
  {
    "question": "Nộp hồ sơ chế độ chính sách miễn giảm học phí tại đâu?",
    "answer": "Ban Công tác sinh viên."
  },
  {
    "question": "Đâu là quy trình đánh giá kết quả điểm rèn luyện của sinh viên?",
    "answer": "Thu thập, xác nhận tham gia hoạt động – Tự đánh giá kết quả điểm rèn luyện – Đánh giá kết quả điểm rèn luyện – Sử dụng kết quả điểm rèn luyện."
  },
  {
    "question": "Chính sách hỗ trợ vay vốn ngân hàng cho sinh viên là gì?",
    "answer": "Mức vay tối đa: 4 triệu đồng/ tháng x 10 tháng/năm học."
  },
  {
    "question": "Quy đổi theo thang 10, điểm A là bao nhiêu điểm?",
    "answer": "8.5-9.4."
  },
  {
    "question": "Điểm rèn luyện được xếp loại theo cách nào dưới đây?",
    "answer": "Xuất sắc, Tốt, Khá, Trung bình, Yếu, Kém."
  },
  {
    "question": "Điểm của học phần được tính dựa trên những yếu tố nào?",
    "answer": "Điểm quá trình và điểm thi cuối kỳ."
  },
  {
    "question": "Phương thức đánh giá kết quả học tập là gì?",
    "answer": "Điểm quá trình chiếm 0,2-0,4 và điểm thi cuối kì chiếm 0,6-0,8."
  },
  {
    "question": "Đại học Bách Khoa Hà Nội được phong danh hiệu Anh hùng Lao động thời kỳ đổi mới năm ______, Anh hùng lực lượng vũ trang nhân dân vào năm______",
    "answer": "2000 - 2006."
  },
  {
    "question": "Giờ phục vụ của 4 phòng đọc chuyên ngành và các phòng tự học với các phòng luận văn, 2 phòng mượn về nhà là:",
    "answer": "Thứ 2 - 6: 8h00 – 21h00. Thứ 7- Chủ nhật: 8h00 – 16h00."
  },
  {
    "question": "Trong một kì học tại Đại học Bách Khoa Hà Nội, mỗi sinh viên có thể đạt được tối đa ___ điểm rèn luyện và nếu vi phạm sẽ bị trừ tối đa ___ điểm rèn luyện.",
    "answer": "100 – 50."
  },
  {
    "question": "Một môn học có trọng số KT(0.3)-T(0.7) và có điểm thi giữa kỳ (đã cộng) là 9đ, điểm thi cuối kỳ là 8đ. Hỏi điểm tổng kết là bao nhiêu?",
    "answer": "8.3."
  },
  {
    "question": "Khi nào sinh viên cần đăng ký kế hoạch học tập cho kỳ tới?",
    "answer": "Thường vào 2 tuần 5-6 của học kỳ hiện tại."
  },
  {
    "question": "Một môn học có thể có các điều kiện học phần nào?",
    "answer": "Học phần học trước, Học phần song hành, Học phần tiên quyết."
  },
  {
    "question": "Những công việc sinh viên BẮT BUỘC phải làm trong học kỳ?",
    "answer": "Đăng ký học tập, Đóng học phí, Kiểm tra giữa kỳ, Thi học kỳ."
  },
  {
    "question": "Đâu là nơi cung cấp kết quả GPA, điểm Ngoại Ngữ, mức cảnh báo học tập?",
    "answer": "Ban CTSV."
  },
  {
    "question": "Cho hai học phần MI1010 3(3-2-0-6) và MI1110 4(3-2-0-8) với số điểm lần lượt là B+ và D. Hỏi GPA của 2 học phần này là bao nhiêu?",
    "answer": "Không có thông tin cụ thể trong tài liệu."
  },
  {
    "question": "Trường Đại học Bách Khoa Hà Nội được mang tên mới là Đại học Bách Khoa Hà Nội từ ngày nào?",
    "answer": "2/12/2022."
  },
  {
    "question": "Ưu điểm nào sau đây là đặc trưng của chương trình đào tạo theo tín chỉ?",
    "answer": "Sinh viên có thể tự lập kế hoạch học tập dựa trên 'Kế hoạch học tập chuẩn'."
  },
  {
    "question": "Mục tiêu của việc đánh giá điểm rèn luyện mỗi kì đối với sinh viên là gì?",
    "answer": "Cả 3 phương án: Cung cấp thông tin cho quá trình quản lý, hỗ trợ tổ chức các hoạt động hỗ trợ sinh viên phát triển toàn diện; Thúc đẩy sinh viên tích cực rèn luyện để tăng khả năng thành công; Tăng tính chính xác của kết quả đánh giá rèn luyện, đảm bảo sự công bằng giữa các SV."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ Ban Công tác Sinh viên của Đại học Bách Khoa Hà Nội là gì?",
    "answer": "Phòng 102 nhà C1."
  },
  {
    "question": "Theo quy chế, sinh viên bị xếp loại rèn luyện yếu, kém hai học kỳ liên tiếp sẽ bị xử lý như thế nào?",
    "answer": "Xem xét xử lý tương đương mức cảnh báo học tập mức 2."
  },
  {
    "question": "Điều kiện cần để đạt học bổng loại A là gì?",
    "answer": "GPA≥3,6 DRL≥90."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ bạn cần đến để được hỗ trợ, tư vấn về học tập và tâm lý khi gặp khó khăn là?",
    "answer": "D8-403."
  },
  {
    "question": "Bạn hãy cho biết để đạt được Danh hiệu Sinh viên 5 tốt, bạn cần đáp ứng đủ những tiêu chí nào sau đây?",
    "answer": "Đạo đức tốt, Học tập tốt, Tình nguyện tốt, Thể lực tốt, Hội nhập tốt."
  },
  {
    "question": "Chính sách của Đại học Bách Khoa Hà Nội khi hỗ trợ sinh viên khó khăn, rủi ro đột xuất là gì?",
    "answer": "Sinh viên được hỗ trợ 5-10 triệu đồng."
  },
  {
    "question": "Kết quả học tập sẽ được cập nhật sau bao lâu?",
    "answer": "4-5 tuần sau khi kết thúc thi cuối kì."
  },
  {
    "question": "Sau khi kết thúc kỳ học, sinh viên cần thực hiện nhiệm vụ nào sau đây?",
    "answer": "Đăng ký kế hoạch học tập cho kỳ tới, Đăng ký lớp cho các môn đã chọn trong kỳ tới, Đóng học phí lần 1."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ email ssu@hust.edu.vn là địa chỉ tiếp nhận thông tin của đơn vị nào dưới đây?",
    "answer": "Tổ Tư vấn và hỗ trợ sinh viên."
  },
  {
    "question": "Sắp xếp lại các bước cài đặt mật khẩu tài khoản OPAC:",
    "answer": "1-3-2-5-4: Truy cập https://libopac.huts.edu.vn, Nhấn quên mật khẩu, Điền thông tin, Check email, nhấn link để đặt lại mật khẩu, Nhập mật khẩu mới, xác nhận MK mới, nhấn 'Gửi'."
  },
  {
    "question": "Sinh viên được xếp hạng trình độ năm thứ nhất căn cứ số tín chỉ tích lũy như thế nào?",
    "answer": "Trình độ năm thứ nhất nếu số tín chỉ tích lũy <32."
  },
  {
    "question": "Mô hình đào tạo của Đại học Bách Khoa Hà Nội là gì?",
    "answer": "Đào tạo cử nhân 4 năm, đào tạo và cấp bằng kỹ sư."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ fanpage của Đại học Bách khoa Hà Nội là?",
    "answer": "https://www.facebook.com/dhbkhanoi."
  },
  {
    "question": "Dựa trên đánh giá kết quả học tập, quy định về điểm liệt như nào?",
    "answer": "Điểm quá trình < 3.0, Điểm cuối kỳ < 3.0."
  },
  {
    "question": "Địa chỉ email của Văn phòng Đoàn Thanh niên là?",
    "answer": "doanthanhnien@hust.edu.vn."
  },
  {
    "question": "HSSV nào sau đây thuộc một trong các đối tượng được vay vốn?",
    "answer": "HSSV có hoàn cảnh khó khăn sống trong hộ gia đình cư trú hợp pháp tại địa phương nơi cho vay."
  },
  {
    "question": "Cổng thông tin Trung tâm Truyền thông và Tri thức số là?",
    "answer": "https://library.hust.edu.vn/."
  },
  {
    "question": "Học đại học có khác gì so với THPT?",
    "answer": "Cả ba điều: Cần có kỹ năng làm việc độc lập, Cần có khả năng tự đọc - tự học, Cần có khả năng làm chủ bản thân."
  },
  {
    "question": "Một số điều sinh viên cần ghi nhớ khi vào thư viện?",
    "answer": "Chỉ được phép mang ba lô, cặp sách vào các phòng tự học; Đọc kỹ hướng dẫn, nội quy trước khi sử dụng; Quét thể tại cổng bảo vệ; Mang sách ra quầy thủ thư để mượn và kiểm tra tài khoản (Phòng mượn)."
  },
  {
    "question": "Theo khung đánh giá kết quả rèn luyện sinh viên năm 2024-2025, sinh viên bị trừ điểm nếu vi phạm các quy định nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án: Vi phạm trong học tập, Vi phạm rèn luyện, Vi phạm pháp luật."
  },
  {
    "question": "Mức học bổng loại B có giá trị?",
    "answer": "Gấp 1,3 lần học phí."
  },
  {
    "question": "Sinh viên nạp tiền thẻ gửi xe đạp/ xe máy ở đâu?",
    "answer": "Nhà gửi xe."
  },
  {
    "question": "Mục chấm điểm rèn luyện có 2 cột điểm SV chấm và điểm GV chấm, vậy điểm chốt tính theo điểm nào?",
    "answer": "Cột điểm GV chấm."
  },
  {
    "question": "Trong các buổi nói chuyện của Ban Giám đốc đại học, hình ảnh chú CÁ MẬP minh hoa cho định hướng phát triển sau tốt nghiệp là gì?",
    "answer": "Trở thành chuyên gia, bậc thầy công nghệ."
  },
  {
    "question": "Nếu muốn thể hiện tình trạng của email bạn nên dùng cú pháp nào?",
    "answer": "[Tình trạng] Tiêu đề email."
  },
  {
    "question": "Để một học phần không bị điểm liệt, điều kiện nào sau đây phải được đáp ứng?",
    "answer": "Cả điểm quá trình và điểm thi cuối kỳ đều lớn hơn 3.0."
  },
  {
    "question": "Chính sách mượn tài liệu của Thư viện là gì?",
    "answer": "Số lượng tài liệu mượn tối đa: 8 cuốn (phòng 111); 5 cuốn (phòng 102). Thời gian mượn: 60 ngày (phòng 111); 30 ngày (phòng 102). Gia hạn: 30 ngày (phòng 111); 7 ngày (phòng 102)."
  },
  {
    "question": "Các màu nhãn sách tại Trung tâm truyền thông và tri thức số là gì?",
    "answer": "Màu trắng: sách đọc tại các phòng; Màu vàng: sách tại các phòng mượn tham khảo; Màu tim: sách tại phòng mượn giáo trình; Màu xanh: sách tại phòng mượn giáo trình; Màu hồng: sách tra cứu/ từ điển tại các phòng đọc."
  },
  {
    "question": "Đại học Bách Khoa Hà Nội có ___ Viện/Trung tâm nghiên cứu, ___ Trường/Khoa và ___ Khoa đào tạo cơ bản",
    "answer": "10 – 6 – 3."
  },
  {
    "question": "Mức cho vay tối đa đối với HSSV là bao nhiêu?",
    "answer": "4.000.000đ/tháng/sinh viên."
  },
  {
    "question": "Sinh viên sau khi đăng ký học phần sẽ được gì dưới đây?",
    "answer": "Được đăng ký học tập trong đợt đăng ký chính thức."
  },
  {
    "question": "Một số dịch vụ CNTT khi theo học tại Đại học Bách Khoa Hà Nội?",
    "answer": "Tất cả các dịch vụ: Miễn phí Wifi tốc độ cao trong khuôn viên cho toàn sinh viên; Cổng thông tin sinh viên eHUST cho tất cả sinh viên có thể được cài đặt trên điện thoại thông minh; Miễn phí dịch vụ Office 365 cho tất cả sinh viên."
  },
  {
    "question": "Học bổng Trần Đại Nghĩa dành cho sinh viên có hoàn cảnh kinh tế khó khăn, có nghị lực vươn lên trong cuộc sống có 2 mức học bổng, đó là những mức nào?",
    "answer": "50% và 100%."
  },
  {
    "question": "Hãy chọn các học bổng cho sinh viên của Đại học Bách khoa Hà Nội:",
    "answer": "Học bổng Hỗ trợ học tập, Học bổng Khuyến khích học tập, Học bổng Trần Đại Nghĩa, Học bổng Gắn kết Quê hương."
  },
  {
    "question": "Thời gian đào tạo chuẩn của bậc Cử nhân là bao lâu?",
    "answer": "4 năm."
  },
  {
    "question": "Quy tắc sắp xếp thời gian Khoa học là gì?",
    "answer": "Toàn diện, Hợp lý, Nổi bật trọng điểm, Dành khoảng thời gian trống."
  },
  {
    "question": "Nếu một sinh viên bị ốm nặng và phải nhập viện trong thời gian thi cuối kỳ, sinh viên đó nên làm gì?",
    "answer": "Báo với giảng viên và làm thủ tục xin hoãn thi."
  },
  {
    "question": "Quy định về trang phục đối với sinh viên tại Đại học Bách Khoa Hà Nội là gì?",
    "answer": "Sinh viên không cần mặc đồng phục mọi lúc nhưng trang phục phải hợp với môi trường học tập; đồng thời yêu cầu sinh viên đeo thẻ sinh viên/học viên khi đi học và tới khu vực làm việc của nhà trường."
  },
  {
    "question": "Đâu là trang tra cứu OPAC?",
    "answer": "http://libopac.hust.edu.vn/."
  },
  {
    "question": "GPA và CPA có nghĩa là gì?",
    "answer": "GPA là điểm trung bình môn trong 1 học kỳ, CPA là điểm trung bình môn từ năm học thứ nhất."
  },
  {
    "question": "Theo định hướng của Ban Giám đốc Đại học với sinh viên NĂM THỨ NHẤT, bạn nên làm gì?",
    "answer": "Làm quen với môi trường đại học; Xây dựng nền tảng học tập; Phát triển kỹ năng mềm, ngoại ngữ; Khám phá các cơ hội nghề nghiệp."
  },
  {
    "question": "Chương trình đào tạo thạc sĩ khác với chương trình kỹ sư ở điểm nào sau đây?",
    "answer": "Thạc sĩ có định hướng nghiên cứu hàn lâm và phát triển, kỹ sư chuyên sâu nghề nghiệp."
  },
  {
    "question": "Theo quy định tại Điều 3, Nghị định 72/2013/NĐ-CP, ngày 15/7/2013 của Chính phủ thì Mạng xã hội là gì?",
    "answer": "Mạng xã hội (social network) là hệ thống thông tin cung cấp cho cộng đồng người sử dụng mạng các dịch vụ lưu trữ, cung cấp, sử dụng, tìm kiếm, chia sẻ và trao đổi thông tin với nhau, bao gồm dịch vụ tạo trang thông tin điện tử cá nhân, diễn đàn (forum), trò chuyện (chat) trực tuyến, chia sẻ âm thanh, hình ảnh và các hình thức dịch vụ tương tự khác."
  },
  {
    "question": "Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018 có hiệu lực thi hành khi nào?",
    "answer": "01/7/2019"
  },
  {
    "question": "Tội môi giới mại dâm có thể bị phạt bao nhiêu năm tù?",
    "answer": "1 năm đến 5 năm"
  },
  {
    "question": "Theo Luật Thanh niên 2020 thì thanh niên là gì?",
    "answer": "Thanh niên là lực lượng xã hội to lớn, xung kích, sáng tạo, đi đầu trong công cuộc đổi mới, xây dựng và bảo vệ Tổ quốc Việt Nam xã hội chủ nghĩa; có vai trò quan trọng trong sự nghiệp công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước, hội nhập quốc tế và xây dựng chủ nghĩa xã hội."
  },
  {
    "question": "Hợp tác quốc tế về thanh niên phải bảo đảm nguyên tắc gì?",
    "answer": "Bình đẳng, tôn trọng độc lập, chủ quyền và toàn vẹn lãnh thổ, phù hợp với pháp luật mỗi nước, điều ước quốc tế mà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên hoặc thông lệ quốc tế."
  },
  {
    "question": "Bạo lực học đường là gì?",
    "answer": "Là những biểu hiện bạo lực của học sinh, sinh viên trong giờ học, trong khuôn viên nhà trường; Là một tệ nạn xã hội cần được xử lý một cách cứng rắn; Là hiện tượng học sinh, sinh viên dùng hành vi mang tính bạo lực để giải quyết mâu thuẫn; Là một trào lưu của học sinh, sinh viên."
  },
  {
    "question": "Tác dụng của việc đội mũ bảo hiểm khi ngồi trên xe mô tô (xe máy), xe gắn máy tham gia giao thông?",
    "answer": "Bảo vệ đầu khi chẳng may xảy ra tai nạn; Hạn chế nguy cơ chấn thương vùng đầu khi chẳng may xảy ra tai nạn."
  },
  {
    "question": "Tổ chức lợi dụng mạng xã hội để cung cấp, chia sẻ thông tin bịa đặt, gây hoang mang trong Nhân dân sẽ bị xử phạt hành chính như thế nào?",
    "answer": "Phạt tiền từ 30.000.000 đồng đến 50.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Trong các hành vi sau đây, hành vi nào bị nghiêm cấm theo Luật Phòng chống ma túy?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Trồng cây có chứa chất ma túy; Sản xuất, tàng trữ, vận chuyển, bảo quản, mua bán, phân phối, giám định, xử lý, trao đổi, xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh, nghiên cứu trái phép hoặc chiếm đoạt chất ma túy, tiền chất, thuốc gây nghiện, thuốc hướng thần; Sử dụng, tổ chức sử dụng trái phép chất ma túy; xúi giục, cưỡng bức, lôi kéo, chứa chấp, hỗ trợ việc sử dụng trái phép chất ma túy."
  },
  {
    "question": "Theo quy định tại Nghị định 144/2021/NĐ-CP ngày 31/12/2021 của Chính phủ, thì hành vi từ chối hoặc trốn tránh nghĩa vụ cấp dưỡng, chăm sóc con sau khi ly hôn nếu bị xử phạt vi phạm hành chính thì phạt bao nhiêu tiền?",
    "answer": "Từ 5.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt tiền đối với người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy có vi phạm nồng độ cồn trong máu hoặc trong khí thở vượt quá 50 miligam đến 80 miligam/100 mililít máu hoặc vượt quá 0,25 miligam đến 0,4 miligam/1 lít khí thở là?",
    "answer": "Phạt tiền từ 6 đến 8 triệu đồng."
  },
  {
    "question": "Theo quy định Luật Phòng, chống bạo lực gia đình năm 2022, trách nhiệm của chính quyền địa phương các cấp được quy định ở nội dung nào sau đây?",
    "answer": "Chỉ đạo, tổ chức thực hiện nội dung quản lý nhà nước về phòng, chống bạo lực gia đình theo thẩm quyền tại địa phương; Bố trí kinh phí, nhân lực đáp ứng yêu cầu thực hiện nhiệm vụ phòng, chống bạo lực gia đình trên địa bàn quản lý theo quy định của Luật này; Hằng năm, Ủy ban nhân dân các cấp báo cáo Hội đồng nhân dân cùng cấp về công tác phòng, chống bạo lực gia đình tại địa phương."
  },
  {
    "question": "Đâu là hành vi bị cấm khi sử dụng mạng xã hội?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Tuyên truyền, kích động bạo lực, dâm ô, đồi trụy, tội ác, tệ nạn xã hội, mê tín dị đoan, phá hoại thuần phong, mỹ tục của dân tộc; Tiết lộ bí mật nhà nước, bí mật quân sự, an ninh, kinh tế, đối ngoại và những bí mật khác do pháp luật quy định; Đưa thông tin xuyên tạc, vu khống, xúc phạm uy tín của tổ chức, danh dự và nhân phẩm của cá nhân."
  },
  {
    "question": "Trong các tác hại sau đây, tác hại nào do ma túy gây ra?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Làm cho sức khỏe người dùng suy sụp nhanh chóng; Dễ bị sốc dẫn đến chết người; Hạnh phúc gia đình tan rã."
  },
  {
    "question": "Khi gặp một đoàn xe hoặc một đoàn người có tổ chức thì người lái xe có được phép cho xe chạy cắt ngang hay không?",
    "answer": "Không được phép"
  },
  {
    "question": "Khi tham gia giao thông, người đi bộ phải thực hiện quy tắc giao thông nào?",
    "answer": "Người đi bộ phải đi trên hè phố, lề đường; trường hợp đường không có hè phố, lề đường thì người đi bộ phải đi sát mép đường; Người đi bộ chỉ được qua đường ở những nơi có đèn tín hiệu, có vạch kẻ đường hoặc có cầu vượt, hầm dành cho người đi bộ và phải tuân thủ tín hiệu chỉ dẫn; Trường hợp không có đèn tín hiệu, không có vạch kẻ đường, cầu vượt, hầm dành cho người đi bộ thì người đi bộ phải quan sát các xe đang đi tới, chỉ qua đường khi bảo đảm an toàn và chịu trách nhiệm bảo đảm an toàn khi qua đường; Người đi bộ không được vượt qua dải phân cách, không đu bám vào phương tiện giao thông đang chạy; khi mang vác vật cồng kềnh phải bảo đảm an toàn và không gây trở ngại cho người và phương tiện tham gia giao thông đường bộ; Trẻ em dưới 7 tuổi khi đi qua đường đô thị, đường thường xuyên có xe cơ giới qua lại phải có người lớn dắt; mọi người có trách nhiệm giúp đỡ trẻ em dưới 7 tuổi khi đi qua đường."
  },
  {
    "question": "Theo bạn, đặc điểm của biển báo nguy hiểm và cảnh báo là gì?",
    "answer": "Hình tam giác đều, viền đỏ, nền màu vàng, trên có hình vẽ màu đen mô tả sự việc cần báo hiệu."
  },
  {
    "question": "Theo bạn, đặc điểm của biển báo chỉ dẫn là gì?",
    "answer": "Hình chữ nhật hoặc hình vuông nền màu xanh lam, ở giữa có hình vẽ hoặc chữ chỉ dẫn màu trắng."
  },
  {
    "question": "Mua dâm theo quy định của Pháp lệnh phòng chống mại dâm là gì?",
    "answer": "Là hành vi của người dùng tiền hoặc lợi ích vật chất khác trả cho người bán dâm để được giao cấu."
  },
  {
    "question": "Tệ nạn ma túy được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Tình trạng nghiện ma túy; Tội phạm về ma túy; Các hành vi trái phép về ma túy."
  },
  {
    "question": "Bán dâm theo quy định của Pháp lệnh phòng chống mại dâm là gì?",
    "answer": "Là hành vi của người nhận tiền hoặc lợi ích vật chất khác để giao cấu."
  },
  {
    "question": "Những hành vi có tính chất bạo lực học đường có thể xâm hại tới quyền nào của nạn nhân?",
    "answer": "Quyền bất khả xâm phạm về nhân phẩm, danh dự; Quyền bất khả xâm phạm về tính mạng, sức khỏe."
  },
  {
    "question": "Hành vi lợi dụng mạng xã hội để cung cấp, chia sẻ thông tin giả mạo, thông tin sai sự thật, xuyên tạc, vu khống, xúc phạm uy tín của cơ quan, tổ chức, danh dự, nhân phẩm của cá nhân sẽ bị xử phạt hành chính như thế nào?",
    "answer": "Phạt tiền từ 10.000.000 đồng đến 20.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Theo quy định Luật Phòng, chống bạo lực gia đình năm 2022, trách nhiệm của người có hành vi bạo lực gia đình được quy định như thế nào?",
    "answer": "Chấm dứt hành vi bạo lực gia đình; Chấp hành yêu cầu, quyết định của cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền khi áp dụng biện pháp phòng ngừa, ngăn chặn, bảo vệ, hỗ trợ và xử lý vi phạm pháp luật về phòng, chống bạo lực gia đình; Kịp thời đưa người bị bạo lực gia đình đi cấp cứu, điều trị; Chăm sóc người bị bạo lực gia đình, trừ trường hợp người bị bạo lực gia đình, người giám hộ hoặc người đại diện theo pháp luật của người bị bạo lực gia đình từ chối; Bồi thường thiệt hại, khắc phục hậu quả do mình gây ra cho người bị bạo lực gia đình, người tham gia phòng, chống bạo lực gia đình và tổ chức, cá nhân khác."
  },
  {
    "question": "Luật An ninh mạng nghiêm cấm việc sử dụng không gian mạng để thực hiện hành vi nào dưới đây?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Tổ chức, hoạt động, câu kết, xúi giục, mua chuộc, lừa gạt, lôi kéo, đào tạo, huấn luyện người chống Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam; Xuyên tạc lịch sử, phủ nhận thành tựu cách mạng, phá hoại khối đại đoàn kết toàn dân tộc, xúc phạm tôn giáo, phân biệt đối xử về giới, phân biệt chủng tộc; Hoạt động mại dâm, tệ nạn xã hội, mua bán người; đăng tải thông tin dâm ô, đồi trụy, tội ác; phá hoại thuần phong, mỹ tục của dân tộc, đạo đức xã hội, sức khỏe của cộng đồng."
  },
  {
    "question": "Người được chở trên xe mô tô (xe máy), xe gắn máy không đội mũ bảo hiểm bị xử phạt?",
    "answer": "200.000 đến 400.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Tội cưỡng bức người khác sử dụng trái phép chất ma túy bị phạt tù với mức nào dưới đây?",
    "answer": "2 năm đến 7 năm"
  },
  {
    "question": "Đâu là quy tắc ứng xử cho tổ chức, cá nhân khi tham gia mạng xã hội?",
    "answer": "Có các hành vi, ứng xử phù hợp với những giá trị đạo đức, văn hóa, truyền thống của dân tộc Việt Nam; không sử dụng từ ngữ gây thù hận, kích động bạo lực, phân biệt vùng miền, giới tính, tôn giáo; Không đăng tải những nội dung vi phạm pháp luật, các thông tin xúc phạm danh dự, nhân phẩm ảnh hưởng đến quyền và lợi ích hợp pháp của các tổ chức, cá nhân khác; sử dụng ngôn ngữ phản cảm, vi phạm thuần phong mỹ tục; tung tin giả, tin sai sự thật; quảng cáo, kinh doanh dịch vụ trái phép... gây bức xúc trong dư luận xã hội, ảnh hưởng đến trật tự an toàn xã hội."
  },
  {
    "question": "Hành vi tham nhũng có thể xảy ra ở đâu?",
    "answer": "Trong cơ quan, tổ chức, đơn vị khu vực nhà nước và doanh nghiệp, tổ chức khu vực ngoài nhà nước"
  },
  {
    "question": "Sinh viên đang học nghiện ma tuý, tự giác khai báo thì nhà trường xử lý như thế nào?",
    "answer": "Cho phép người học nghỉ học một năm (12 tháng), bảo lưu kết quả học tập và giao cho gia đình người học để quản lý, tổ chức cai nghiện"
  },
  {
    "question": "Thuốc lắc là dạng ma tuý gì?",
    "answer": "Ma tuý công nghiệp"
  },
  {
    "question": "Luật giáo dục quốc phòng và an ninh năm 2013 (Luật số: 30/2013/QH13) quy định: Quyền và trách nhiệm của công dân về giáo dục quốc phòng và an ninh như thế nào?",
    "answer": "Công dân có quyền và trách nhiệm học tập, nghiên cứu để nắm vững kiến thức quốc phòng và an ninh."
  },
  {
    "question": "Giảng viên A cung cấp tư liệu và hướng dẫn cho sinh viên B làm luận văn tốt nghiệp. A cũng đứng tên với tư cách là giảng viên hướng dẫn trên luận văn tốt nghiệp trên. Hỏi: A có được coi là đồng tác giả của tác phẩm nói trên không?",
    "answer": "Không, vì A không phải là người trực tiếp sáng tạo ra tác phẩm."
  },
  {
    "question": "Theo luật An ninh mạng năm 2018, Hệ thống thông tin quan trọng về an ninh quốc gia bao gồm?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Hệ thống thông tin quân sự, an ninh, ngoại giao, cơ yếu; Hệ thống thông tin phục vụ lưu giữ, bảo quản hiện vật, tài liệu có giá trị đặc biệt quan trọng; Hệ thống thông tin lưu trữ, xử lý thông tin thuộc bí mật Nhà nước; Hệ thống thông tin phục vụ bảo quản vật liệu, chất đặc biệt nguy hiểm đối với con người, môi trường sinh thái; Hệ thống thông tin phục vụ bảo quản, chế tạo, quản lý cơ sở vật chất đặc biệt quan trọng khác liên quan đến an ninh quốc gia; Hệ thống thông tin quốc gia thuộc lĩnh vực năng lượng, tài chính, ngân hàng, viễn thông, giao thông vận tải, tài nguyên và môi trường, hóa chất, y tế, văn hóa, báo chí."
  },
  {
    "question": "Theo luật An ninh mạng năm 2018, Tội phạm mạng là?",
    "answer": "Là hành vi sử dụng không gian mạng, công nghệ thông tin hoặc phương tiện điện tử để thực hiện hành vi phạm tội được quy định tại Bộ luật Hình sự"
  },
  {
    "question": "Hành vi xâm hại hoặc thuê người khác xâm hại đến sức khỏe của người khác bị xử phạt hành chính với mức nào dưới đây?",
    "answer": "500.000 đ đến 1000.000 đ"
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt cho cá nhân có hành vi lợi dụng mạng xã hội để chia sẻ thông tin giả mạo, thông tin sai sự thật, xuyên tạc, vu khống, xúc phạm uy tín của cơ quan, tổ chức, danh dự, nhân phẩm của cá nhân",
    "answer": "Từ 10.000.000 đồng đến 20.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Nội dung hợp tác quốc tế về thanh niên bao gồm?",
    "answer": "Tham gia tổ chức quốc tế; ký kết và thực hiện điều ước quốc tế, thỏa thuận quốc tế về thanh niên; chương trình, dự án hợp tác quốc tế về thanh niên; Trao đổi thông tin, kinh nghiệm quản lý và chính sách, pháp luật về thanh niên; Giao lưu giữa thanh niên Việt Nam với thanh niên các nước."
  },
  {
    "question": "Theo bạn, đặc điểm của biển hiệu lệnh là gì?",
    "answer": "Hình tròn, không viền, nền xanh lam có hình vẽ màu trắng đặc trưng cho hiệu lệnh nhằm báo cho người tham gia giao thông biết."
  },
  {
    "question": "Hình thức xử lý nào sau đây được áp dụng đối với người mua dâm?",
    "answer": "Xử lý hành chính hoặc truy cứu trách nhiệm hình sự tùy thuộc vào mức độ nguy hại của hành vi"
  },
  {
    "question": "Người có hành vi vi phạm được quy định trong Luật An ninh mạng năm 2018 thì bị xử lý như thế nào?",
    "answer": "Tùy theo tính chất, mức độ vi phạm mà bị xử lý kỷ luật, xử phạt vi phạm hành chính hoặc bị truy cứu trách nhiệm hình sự, nếu gây thiệt hại thì phải bồi thường"
  },
  {
    "question": "Khi thấy thông tin về một sự kiện nào đó vừa xảy ra được đăng tải trên mạng xã hội thì chúng ta có tin tưởng không?",
    "answer": "Nửa tin nửa ngờ, phải chờ cơ quan chức năng công bố mới xác định đó là sự thật"
  },
  {
    "question": "Điều khiển xe máy chạy quá tốc độ quy định từ 05 km/h đến dưới 10 km/h sẽ bị phạt bao nhiêu tiền?",
    "answer": "Phạt tiền từ 100.000 đồng đến 200.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Bạo lực học đường gây ra tác hại gì?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Gây ra tổn thương về thân thể và tâm lý của nạn nhân; Tạo ra sự phát triển nhân cách lệch lạc trong học sinh, sinh viên; Làm gián đoạn học tập của học sinh, sinh viên và ảnh hưởng đến giáo dục của Nhà trường."
  },
  {
    "question": "Khi nhận được lệnh huy động tham gia cứu chữa đám cháy, bạn sẽ làm gì?",
    "answer": "Nhanh chóng nhận lệnh, sử dụng các dụng cụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp"
  },
  {
    "question": "Đi xe mô tô (xe máy), xe gắn máy vào ban đêm cần làm gì?",
    "answer": "Đi xe có đủ hai gương, đèn hậu nhấp nháy hoặc phản quang màu đỏ; Đội mũ bảo hiểm sáng màu; mặc quần áo sáng màu hoặc phản quang"
  },
  {
    "question": "Vì sao có quy định bắt buộc người điều khiển và người ngồi sau xe mô tô (xe máy), xe gắn máy phải đội mũ bảo hiểm?",
    "answer": "Để phòng ngừa hậu quả của tai nạn giao thông: Phòng chấn thương sọ não (loại thương tích nguy hiểm nhất do tai nạn)."
  },
  {
    "question": "Mục đích trong thông tin, giáo dục, truyền thông về phòng, chống tác hại của rượu, bia là gì?",
    "answer": "Nhằm nâng cao nhận thức, định hướng hành vi, thay đổi thói quen có hại để phòng, chống tác hại của rượu, bia đối với sức khỏe con người, gia đình, cộng đồng, an toàn giao thông, trật tự, an toàn xã hội, văn hóa, kinh tế và các vấn đề xã hội khác"
  },
  {
    "question": "Khi điều khiển xe mô tô, xe máy tham gia giao thông cần phải có những loại giấy tờ gì?",
    "answer": "Giấy phép lái xe (nếu điều khiển xe mô tô); Giấy đăng ký xe mô tô, xe gắn máy; Giấy chứng nhận BHTNDS còn hiệu lực có liên quan đến xe mình đang đi."
  },
  {
    "question": "Theo Bộ luật hình sự 2015, Bộ luật số 100/2015/QH13, Điều 248 quy định Tội sản xuất trái phép chất ma túy. Theo đó, tội sản xuất trái phép chất ma túy bị xử lý hình sự với mức nào dưới đây?",
    "answer": "Từ 02 năm đến chung thân hoặc tử hình"
  },
  {
    "question": "Khi gặp các thông tin mà anh/chị cho rằng không đúng trên một nhóm facebook nào đó, anh/chị nên làm gì?",
    "answer": "Chặn, báo cáo bài viết cho quản trị viên và người có trách nhiệm liên quan"
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt bổ sung đối với người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy có vi phạm nồng độ cồn trong máu hoặc trong khí thở vượt quá 50 miligam đến 80 miligam/100 mililít máu hoặc vượt quá 0,25 miligam đến 0,4 miligam/1 lít khí thở là?",
    "answer": "Tước giấy phép lái xe từ 16 đến 18 tháng."
  },
  {
    "question": "Hiện tượng xã hội bao gồm những hành vi sai lệch chuẩn mực xã hội, vi phạm đạo đức và pháp luật, gây hậu quả nghiêm trọng về mọi mặt đối với đời sống cộng đồng là nội dung của khái niệm nào dưới đây?",
    "answer": "Tệ nạn xã hội."
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt đối với người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy có vi phạm nồng độ cồn trong máu hoặc trong khí thở chưa vượt quá 50 miligam/100 mililít máu hoặc chưa vượt quá 0,25 miligam/1 lít khí thở là?",
    "answer": "Phạt tiền từ 2 đến 3 triệu đồng. Tước giấy phép lái xe từ 10 tháng đến 12 tháng."
  },
  {
    "question": "Một đoạn đường có biển báo cố định quy định tốc độ tối đa 30 km/h nhưng lại có một biển báo tạm thời quy định tốc độ tối đa 5 km/h, người điều khiển xe phải chấp hành biển báo nào?",
    "answer": "Biển báo tạm thời (5 km/h)"
  },
  {
    "question": "Để đảm bảo an toàn khi điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy cần tuân thủ các quy tắc giao thông nào?",
    "answer": "Tất cả các phương án trả lời đều đúng: Điều khiển xe đi đúng làn đường, phần đường quy định; Tuyệt đối không điều khiển xe sau khi uống rượu, bia; Đội mũ bảo hiểm cho người đi mô tô, xe gắn máy và cài quai đúng quy cách."
  },
  {
    "question": "Hình thức xử lý nào sau đây được áp dụng đối với người môi giới mại dâm?",
    "answer": "Truy cứu trách nhiệm hình sự"
  },
  {
    "question": "Vận động toàn dân tích cực tham gia chương trình quốc gia phòng chống tội phạm. Được xác định là một trong những:",
    "answer": "Biện pháp xây dựng phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc"
  },
  {
    "question": "Hành vi trộm cắp tài sản của công dân vi phạm pháp luật gì?",
    "answer": "Vi phạm pháp luật hình sự"
  },
  {
    "question": "Bạn hãy cho biết hành vi sử dụng nguồn lửa, các thiết bị điện tử hoặc các thiết bị, dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt khác ở những nơi có quy định cấm sẽ xử phạt hành chính như thế nào?",
    "answer": "Phạt tiền từ 5.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Luật giáo dục quốc phòng và an ninh năm 2013 (Luật số: 30/2013/QH13) áp dụng với đối tượng nào sau đây?",
    "answer": "Cơ quan, tổ chức, công dân Việt Nam."
  },
  {
    "question": "Hành vi cố ý gây thương tích cho người khác (bắt nạt hoặc đánh nhau) với tỷ lệ bao nhiêu % thì bị truy cứu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": "11% trở lên"
  },
  {
    "question": "Mại dâm là hành vi như thế nào?",
    "answer": "Là hành vi bán dâm và mua dâm"
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt tiền đối với người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy có vi phạm nồng độ cồn trong máu hoặc trong khí thở vượt quá 80 miligam/100 mililít máu hoặc vượt quá 0,4 miligam/1 lít khí thở là?",
    "answer": "Phạt tiền từ 6 đến 8 triệu đồng."
  },
  {
    "question": "Giáo dục, nâng cao cảnh giác cách mạng, phát huy truyền thống yêu nước của Nhân dân tham gia phòng ngừa đấu tranh chống mọi âm mưu hoạt động của các thế lực thù địch trong và ngoài nước. Được xác định là một trong những:",
    "answer": "Biện pháp xây dựng phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc"
  },
  {
    "question": "Những quy định mới của Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018 là?",
    "answer": "Phòng, chống tham nhũng khu vực ngoài nhà nước; Kiểm soát xung đột lợi ích; Quy định về cơ quan kiểm soát tài sản, thu nhập; Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "question": "Theo Bộ luật hình sự 2015, Bộ luật số 100/2015/QH13, Điều 247. Tội trồng cây thuốc phiện, cây cần sa hoặc cây khác có chứa chất ma túy thì bị phạt tù với mức nào dưới đây?",
    "answer": "Từ 06 tháng đến 07 năm"
  },
  {
    "question": "Bộ quy tắc ứng xử trên mạng xã hội theo Quyết định số 874/QĐ-BTTT ngày 17/6/2021 của Bộ Thông tin và Truyền thông bao gồm bao nhiêu quy tắc dành cho người dùng mạng xã hội?",
    "answer": "6 quy tắc"
  },
  {
    "question": "Luật An ninh mạng nghiêm cấm việc sử dụng không gian mạng để thực hiện hành vi nào dưới đây?",
    "answer": "Tổ chức, hoạt động, câu kết, xúi giục, mua chuộc, lừa gạt, lôi kéo, đào tạo, huấn luyện người chống Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam; Xuyên tạc lịch sử, phủ nhận thành tựu cách mạng, phá hoại khối đại đoàn kết toàn dân tộc, xúc phạm tôn giáo, phân biệt đối xử về giới, phân biệt chủng tộc; Hoạt động mại dâm, tệ nạn xã hội, mua bán người, đăng tải thông tin dâm ô, đồi trụy, tội ác; phá hoại thuần phong, mỹ tục của dân tộc, đạo đức xã hội, sức khỏe của cộng đồng"
  },
  {
    "question": "Bên cạnh mặt tích cực, mạng xã hội đang tồn tại yếu tố tiêu cực nào?",
    "answer": "Mạng xã hội làm gia tăng nguy cơ lộ lọt bí mật nhà nước; Mạng xã hội tác động tiêu cực đối với sự phát triển văn hóa; Mạng xã hội đang trở thành công cụ, môi trường 'màu mỡ' để tội phạm lợi dụng hoạt động"
  },
  {
    "question": "Có mấy loại dải phân cách?",
    "answer": "Loại cố định; Loại di động"
  },
  {
    "question": "Người phát hiện, tố giác và đấu tranh trong phòng, chống mại dâm được đảm bảo các quyền lợi gì?",
    "answer": "Tùy theo điều kiện của địa phương sẽ có hỗ trợ khi có thiệt hại; Được bảo vệ và giữ bí mật, nếu bị thiệt hại tài sản thì được đền bù. Nếu bị thương tích, tổn hại về sức khỏe hoặc bị thiệt hại về tính mạng thì được hưởng chế độ, chính sách theo quy định của pháp luật; Được biểu dương khen thưởng; Được quan tâm giúp đỡ khi có khó khăn"
  },
  {
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây nên tình trạng bạo lực học đường?",
    "answer": "Do ảnh hưởng tiêu cực của xã hội, thiếu sự quan tâm của gia đình, bản thân học sinh, sinh viên ở vào độ tuổi chưa phát triển đầy đủ về tâm sinh lý"
  },
  {
    "question": "Theo Luật An ninh mạng năm 2018 thì Tài khoản số là thông tin dùng để làm gì?",
    "answer": "Chứng thực, xác thực, bảo đảm, phân quyền sử dụng các ứng dụng, dịch vụ trên không gian mạng"
  },
  {
    "question": "Thông tin có nội dung xấu trên mạng xã hội là gì?",
    "answer": "Thông tin xuyên tạc gây hoang mang dư luận; Thông tin kích động bạo lực; Thông tin khuyên khích sử dụng chất gây nghiện, rủ rê đánh bạc, kiếm tiền"
  },
  {
    "question": "Theo bạn, đặc điểm của biển báo cấm là gì?",
    "answer": "Hình tròn, viền đỏ, nền trắng, trên có hình vẽ hoặc chữ màu đen biểu thị điều cấm"
  },
  {
    "question": "Người trộm cắp tài sản của người khác trị giá từ 2.000.000 đồng đến dưới 50.000.000 đồng, có thể bị phạt tù từ 06 tháng đến 03 năm nếu:",
    "answer": "Đã bị xử phạt vi phạm hành chính về hành vi chiếm đoạt tài sản mà còn vi phạm; Gây ảnh hưởng xấu đến an ninh, trật tự, an toàn xã hội; Tài sản là phương tiện kiếm sống chính của người bị hại và gia đình họ"
  },
  {
    "question": "Thông tin trên không gian mạng có nội dung tuyên truyền chống Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam bao gồm:",
    "answer": "Tuyên truyền xuyên tạc, phỉ báng chính quyền nhân dân; Xúc phạm dân tộc, quốc kỳ, quốc huy, quốc ca, vĩ nhân, lãnh tụ, danh nhân, anh hùng dân tộc"
  },
  {
    "question": "Mức xử phạt bổ sung đối với người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy có vi phạm nồng độ cồn trong máu hoặc trong khí thở vượt quá 80 miligam/100 mililít máu hoặc vượt quá 0,4 miligam/1 lít khí thở là?",
    "answer": "Tước giấy phép lái xe từ 22 đến 24 tháng"
  },
  {
    "question": "Theo quy định của Luật phòng, chống ma túy Nhà trường có trách nhiệm gì?",
    "answer": "Tổ chức thực hiện chương trình giáo dục về phòng, chống ma túy; giáo dục pháp luật về phòng, chống ma túy và lối sống lành mạnh cho học sinh, sinh viên, học viên; quản lý chặt chẽ, ngăn chặn học sinh, sinh viên, học viên tham gia tệ nạn ma túy; Phối hợp với gia đình, cơ quan, tổ chức và chính quyền địa phương để quản lý, giáo dục học sinh, sinh viên, học viên về phòng, chống ma túy; Phối hợp với cơ quan y tế và chính quyền địa phương tổ chức xét nghiệm khi cần thiết để phát hiện học sinh, sinh viên, học viên nghiện ma túy"
  },
  {
    "question": "Theo quy định hiện hành, hành vi vi phạm nào dưới đây của người điều khiển xe máy ngoài việc bị phạt tiền, còn bị hình phạt bổ sung tước quyền sử dụng Giấy phép lái xe từ 01 tháng đến 03 tháng?",
    "answer": "Sử dụng điện thoại di động, thiết bị âm thanh (trừ thiết bị trợ thính)"
  },
  {
    "question": "Giáo dục quốc phòng và an ninh trong trường cơ sở giáo dục đại học là môn học được xác định như thế nào?",
    "answer": "Giáo dục quốc phòng và an ninh trong trường cao đẳng nghề, cơ sở giáo dục đại học là môn học chính khóa"
  },
  {
    "question": "Tác hại của thuốc lá là?",
    "answer": "Ảnh hưởng có hại của việc sản xuất, sử dụng thuốc lá gây ra cho sức khỏe con người, môi trường và sự phát triển kinh tế - xã hội"
  },
  {
    "question": "Luật PCCC quy định một trong những biện pháp cơ bản đầu tiên trong công tác phòng cháy là gì?",
    "answer": "Quản lý chặt chẽ và sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa, nguồn nhiệt, thiết bị và dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt, chất sinh lửa, sinh nhiệt; đảm bảo các điều kiện an toàn về phòng cháy"
  },
  {
    "question": "Trong Luật giao thông đường bộ khái niệm 'Đường cao tốc' được hiểu như thế nào là đúng?",
    "answer": "Là đường chỉ dành riêng cho xe cơ giới chạy với tốc độ cao, có dải phân cách chia đường cho xe chạy theo hai chiều ngược nhau riêng biệt và không giao cắt cùng mức với đường khác"
  },
  {
    "question": "Hành vi sử dụng trái phép chất ma túy thì bị xử lý hình sự với mức nào dưới đây?",
    "answer": "Không bị xử lý hình sự về hành vi sử dụng trái phép chất ma túy"
  },
  {
    "question": "Ma túy là chất được chiết xuất từ loại cây nào dưới đây?",
    "answer": "Cây Côca; Cây Cần sa; Cây Anh túc"
  },
  {
    "question": "Trên nguyên tắc, ai được coi là chủ sở hữu của tác phẩm khuyết danh đang trong thời hạn bảo hộ?",
    "answer": "Người quản lý tác phẩm"
  },
  {
    "question": "Biển báo này có ý nghĩa gì?",
    "answer": "Cấm xe mô tô (xe máy)"
  },
  {
    "question": "Khái niệm 'An ninh mạng' là:",
    "answer": "Là sự phòng ngừa, phát hiện, ngăn chặn, xử lý hành vi xâm phạm an ninh mạng"
  },
  {
    "question": "Người có cử chỉ, lời nói thô bạo, trêu ghẹo, xúc phạm danh dự, nhân phẩm của người khác bị xử phạt hành chính với mức nào dưới đây?",
    "answer": "500.000 đồng đến 1.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Luật Phòng, chống bạo lực gia đình năm 2022, quy định người bị bạo lực gia đình có quyền và trách nhiệm nào sau đây?",
    "answer": "Được bố trí nơi tạm lánh, giữ bí mật về nơi tạm lánh và thông tin về đời sống riêng tư, bí mật cá nhân và bí mật gia đình theo quy định của Luật này và quy định khác của pháp luật có liên quan; Người bị bạo lực gia đình, người giám hộ hoặc người đại diện theo pháp luật của người bị bạo lực gia đình có trách nhiệm cung cấp đầy đủ, chính xác, kịp thời thông tin liên quan đến hành vi bạo lực gia đình khi có yêu cầu của cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền"
  },
  {
    "question": "Theo Luật An ninh mạng năm 2018, Thông tin trên không gian mạng có nội dung tuyên truyền chống Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam bao gồm:",
    "answer": "Tuyên truyền xuyên tạc, phỉ báng chính quyền nhân dân; Chiến tranh tâm lý, kích động chiến tranh xâm lược, chia rẽ, gây thù hận giữa các dân tộc, tôn giáo và nhân dân các nước; Xúc phạm dân tộc, quốc kỳ, quốc huy, quốc ca, vĩ nhân, lãnh tụ, danh nhân, anh hùng dân tộc; Tất cả đáp án trên"
  },
  {
    "question": "Hành vi nào sau đây bị nghiêm cấm theo Pháp lệnh phòng chống mại dâm?",
    "answer": "Mua dâm; Bán dâm; Tổ chức hoạt động mại dâm"
  },
  {
    "question": "Khi phát hiện tệ nạn ma túy cá nhân, gia đình có trách nhiệm gì?",
    "answer": "Cung cấp nhanh chóng các thông tin về tệ nạn ma túy cho cơ quan công an hoặc cơ quan khác có thẩm quyền"
  },
  {
    "question": "Sinh viên sử dụng ma túy bị phát hiện thì sẽ bị xử lý thế nào?",
    "answer": "Thông báo cho cơ quan Nhà nước có thẩm quyền xử lý theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "question": "Khái niệm 'Dải phân cách' được hiểu như thế nào là đúng?",
    "answer": "Là bộ phận của đường để phân chia phần đường dành cho xe cơ giới và phần đường dành cho xe thô sơ hoặc phân chia đường cho xe chạy theo hai chiều ngược nhau"
  },
  {
    "question": "Sinh viên chào trang công nghệ cao nhằm tránh bị lôi kéo, dụ dỗ vào các hành vi vi phạm pháp luật, tệ nạn xã hội, cần làm gì?",
    "answer": "Thường xuyên học tập, nâng cao nhận thức về phòng chống các loại tệ nạn xã hội, tội phạm nói chung và tội phạm sử dụng công nghệ cao nói riêng; Thực hiện các biện pháp phòng chống tội phạm, tệ nạn xã hội theo hướng dẫn của nhà trường, chính quyền địa phương và các cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "question": "Theo quy định Luật Phòng, chống bạo lực gia đình năm 2022, hành vi nào sau đây là hành vi bạo lực gia đình?",
    "answer": "Hành hạ, ngược đãi, đánh đập, đe dọa hoặc hành vi cố ý khác xâm hại đến sức khỏe, tính mạng; Bỏ mặc, không quan tâm; không nuôi dưỡng, chăm sóc thành viên gia đình là trẻ em, phụ nữ mang thai, phụ nữ đang nuôi con nhỏ, người cao tuổi, người khuyết tật, người không có khả năng tự chăm sóc; Cưỡng ép thành viên gia đình học tập, lao động quá sức, đóng góp tài chính quá khả năng của họ; kiểm soát tài sản, thu nhập của thành viên gia đình nhằm mục đích khác"
  },
  {
    "question": "Cách đội mũ bảo hiểm đúng?",
    "answer": "Đội mũ bảo hiểm sao cho vành trước mũ song song với chân mày và cách chân mày khoảng 2 ngón tay; Điều chỉnh hai quai mũ sao cho không bị xoắn và ôm sát thùy tai; Cài khóa mũ sao cho quai mũ vừa khít dưới cằm"
  },
  {
    "question": "Xử lý hành vi vi phạm pháp luật về phòng, chống tác hại của rượu, bia như thế nào?",
    "answer": "Tổ chức, cá nhân có hành vi vi phạm pháp luật về phòng, chống tác hại của rượu, bia thì tùy theo tính chất, mức độ vi phạm mà bị xử lý kỷ luật, xử phạt vi phạm hành chính hoặc bị truy cứu trách nhiệm hình sự, nếu gây thiệt hại thì phải bồi thường theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "question": "Chất gây nghiện là gì?",
    "answer": "Là chất dễ gây tình trạng nghiện đối với người sử dụng"
  },
  {
    "question": "Không nên dùng mạng xã hội cho mục đích nào sau đây?",
    "answer": "Đăng thông tin giả, thông tin sai sự thật"
  },
  {
    "question": "Công dân từ bao nhiêu tuổi trở lên, đủ sức khỏe có trách nhiệm tham gia vào đội dân phòng, đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở được lập ở nơi cư trú hoặc nơi làm việc khi có yêu cầu?",
    "answer": "18 tuổi"
  },
  {
    "question": "B Blocker báo này có ý nghĩa gì?",
    "answer": "Đường dành cho xe mô tô (xe máy)"
  },
  {
    "question": "Tại sao phải ngăn chặn tệ nạn mại dâm?",
    "answer": "Vì nó làm bại hoại đạo đức; Vì nó lây truyền các bệnh xã hội"
  },
  {
    "question": "Thông tin trên không gian mạng có nội dung kích động gây bạo loạn, phá rối an ninh, gây rối trật tự công cộng bao gồm:",
    "answer": "Kêu gọi, vận động, xúi giục, đe dọa, gây chia rẽ, tiến hành hoạt động vũ trang hoặc dùng bạo lực nhằm chống chính quyền nhân dân; Kêu gọi, vận động, xúi giục, đe dọa, lôi kéo tụ tập đông người gây rối, chống người thi hành công vụ, cản trở hoạt động của cơ quan, tổ chức gây mất an ninh, trật tự; Tất cả các phương án trả lời đều đúng"
  },
  {
    "question": "Pháp lệnh phòng, chống mại dâm có hiệu lực từ ngày, tháng, năm nào?",
    "answer": "Ngày 01 tháng 7 năm 2003"
  },
  {
    "question": "Biểu hiện nào sau đây là biểu hiện thường thấy ở người đang nghiện ma túy?",
    "answer": "Thường ngáp vặt; Thích cãi vã người khác; Tất cả các dấu hiệu nêu ra đều đúng"
  },
  {
    "question": "Anh N đi xe mô tô 2 bánh trên đường một chiều có một làn xe cơ giới và có biển báo hiệu khu vực đông dân cư, nhưng quan sát thấy đường vắng nên anh cho xe chạy với tốc độ 60 km/h. Theo quy định hiện hành, hành vi vi phạm của anh N sẽ phải chịu mức phạt tiền nào dưới đây?",
    "answer": "Từ 600.000 đồng đến 1.000.000 đồng"
  },
  {
    "question": "Những thông tin nào không nên chia sẻ trên mạng xã hội?",
    "answer": "Số điện thoại, địa chỉ nhà riêng hoặc trường học; Phát biểu, chỉ trích về các chủ đề nhạy cảm"
  },
  {
    "question": "Hành vi nhận tiền, sửa điểm thi là hành vi nào trong số các hành vi sau đây?",
    "answer": "Lợi dụng chức vụ, quyền hạn trong khi thi hành nhiệm vụ, công vụ vì vụ lợi"
  },
  {
    "question": "Theo quy định Luật Phòng, chống bạo lực gia đình năm 2022, quy định cơ sở nào sau đây thực hiện trợ giúp phòng, chống bạo lực gia đình?",
    "answer": "Địa chỉ tin cậy; Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh; Cơ sở trợ giúp xã hội; Trung tâm trợ giúp pháp lý nhà nước, tổ chức tham gia trợ giúp pháp lý; Cơ sở khác tham gia trợ giúp phòng, chống bạo lực gia đình; Cơ sở cung cấp dịch vụ trợ giúp phòng, chống bạo lực gia đình"
  },
  {
    "question": "Một người để được coi là chủ sở hữu một tác phẩm chỉ cần có quyền nào sau đây đối với tác phẩm đó?",
    "answer": "Quyền tài sản đối với tác phẩm"
  },
  {
    "question": "Luật giáo dục quốc phòng và an ninh năm 2013 (Luật số: 30/2013/QH13) nghiêm cấm các hành vi nào sau đây?",
    "answer": "Lợi dụng hoạt động giáo dục quốc phòng và an ninh để tuyên truyền xuyên tạc đường lối, quan điểm của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước; Cản trở việc thực hiện giáo dục quốc phòng và an ninh; Tất cả các hành vi trên"
  },
  {
    "question": "Tại nơi đường đang được sửa chữa, người điều khiển xe mô tô (xe máy), xe gắn máy tham gia giao thông cần?",
    "answer": "Giảm tốc độ, quan sát biển chỉ dẫn và hiệu lệnh của người điều khiển giao thông"
  },
  {
    "question": "Tôi nên kiếm người yêu ở đâu",
    "answer": "Câu hỏi của bạn không liên quan đến nội quy trường học được cung cấp.\n"
  },
  {
    "question": "Đi học muộn thì sao ?",
    "answer": "Trả lời: Không có thông tin cụ thể trong tài liệu.\n"
  },
  {
    "question": "Năm 3 nên làm gì ?",
    "answer": "Theo định hướng của Ban Giám đốc Đại học với sinh viên NĂM THỨ BA, bạn nên: Học chuyên ngành, Tham gia các lab/dự án, Phát triển kỹ năng chuyên môn, Xây dựng hồ sơ cá nhân.\n"
  }
]